
\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}<1->
{Array}
\begin{itemize}
	\item <1->Zusammenhängender Block im Speicher, der mehrere Elemente vom gleichen Typ enthält.
	\item <2->Beispiele:
	    \begin{itemize}
	        \item<3-> Zeichenketten (\code{string}): Array aus \code{char}
	        \item<4-> Text: Array aus Zeilen (jede Zeile ein \code{string})
	        \item<5-> Notation für Zugriff meist mit eckigen Klammern:
	        \begin{itemize}
	            \item[] \code{text[i]} liefert den $i$-ten Eintrag des Arrays \code{text}.
	        \end{itemize}
	    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<6->
{Listen}
\begin{itemize}
	\item Allgemeinere Form des Arrays.
	\item Muss nicht zusammenhängend im Speicher stehen.
	\item Notation in Pseudocode wie Arrays.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
%
